%!TEX root = ../../main.tex

\section{Diskussion}

Trotz der geringen Anzahl an Probanden konnte der durchgeführte Usability-Test
gut Stärken und Probleme des Prototyps aufzeigen. Allerdings reichte der Umfang
des Tests nicht aus, um die Fragestellung der Arbeit konkret zu beantworten.
Im Folgenden werden die Ergebnisse des Tests diskutiert.

Die Beobachtungen zeigten, dass das Lobbysystem grundsätzlich funktioniert.
Es ist jedoch noch weitere Ausarbeitung bei der Menüführung nötig, da diese teilweise
für die Probanden unklar war. Dies lässt sich mit der nur grundlegenden Umsetzung
dieser Anwendungsphase erklären.

Bei der Einrichtung der Arbeitsflächen zeigen die Beobachtungen eindeutig, dass noch
großes Potential für Verbesserungen besteht. Die Anzahl der für die Einrichtung nötigen
Interaktionen wurde von den Probanden als deutlich zu hoch empfunden und sollte
reduziert werden. Dies betrifft besonders die Skalierung der Arbeitsflächen,
bei der es zu den größten Schwierigkeiten kam. Unterstützt wurden die Probleme noch
durch die unveränderte Verwendung mancher Interaktionselemente aus dem MRTK, die
in Verbindung mit den dünnen Arbeitsflächen stellenweise schwierig zu selektieren
waren, da Griffe durch die fehlende Tiefe der Arbeitsfläche ineinander geschoben wurden (siehe \autoref{eval:discussion:setup}).
Zusätzlich darf unabsichtliches Minimieren der Anwendung nicht die weitere Verwendung
behindern, da dieses, aus Sicht des Benutzers, zu einem nicht erkennbaren Versagen der
Anwendung führt, was wiederum eine aufwendige Wiederholung aller bisherigen Schritte
nach sich zieht.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{assets/20180612_012527_HoloLens_cropped.png}
	\caption{Zusammengerückte Interaktionselemente zur Rotation und Skalierung von Arbeitsbereichen}
	\label{eval:discussion:setup}
\end{figure}

Die Ideengenerierung erwies sich grundsätzlich als mühelos, führte während der
eigentlichen Ideengenerierung zu keinen Ablenkungen und der integrierte Timer
verdeutlichte den Probanden das Zeitlimit.
Zusätzlich lassen die äußerst positiven Reaktionen eines Probanden
auf die Digitalisierung von Notizen vermuten, dass die Verwendung von
Handschrift und die imperfekte Aufnahme der Notizen die Persönlichkeit des Autors
zu einem gewissen Grad widerspiegeln können. Dies vermittelt den Benutzern ein
Gefühl der Nähe und fördert somit eine engeren Kollaboration.
Da es Unklarheiten bei der Verwendung der sekundären Funktionen des
Fotocursors, wie der Cursorfunktion und der Anzeige der Handerkennung, kam, sollte
das Design des Fotocursors jedoch angepasst werden, um konsistenter mit dem Design
und dem Verhalten des Standardcursors zu sein.
Zusätzlich ist es sinnvoll, den Aufnahmeprozess für Bilder weitestgehend zu automatisieren,
um den Bildausschnitt und die Belichtung zu verbessern sowie Probleme mit unabsichtlich
aufgenommenen Fingern und der Handerkennung der HoloLens zu minimieren.

Da mit der Manipulation von Notizen und der Unterstützung von klaren Referenzen
die wichtigsten Funktionen der Präsentation und Strukturierung gut und intuitiv genutzt
werden konnten, lässt sich die bisherige Umsetzung dieser Phase positiv bewerten.
Jedoch müssen auftretende Fehler bei der Platzierung von Notizen korrigiert werden,
da sie die Durchführung der Methode unterbrechen und den nötigen Zeitaufwand noch
erhöhen. Durch dies würden wiederum Probleme durch das Gewicht der HoloLens zunehmen.
Das Verhalten des persönlichen Arbeitsbereiches sollte zusätzlich weniger empfindlich
gestaltet werden und über eine optionale Möglichkeit zur freien Platzierung des
Arbeitsbereiches nachgedacht werden.
Zusätzlich konzentrierten die Probanden sich überraschenderweise auf die Verwendung
eines Arbeitsbereiches, welcher dann relativ schnell zu voll wurde, um weitere Notizen
zu platzieren. Es sollte daher überprüft werden, inwiefern es möglich ist,
mehr Notizen auf einem Arbeitsbereich unterzubringen oder andere Hilfsmittel für
den Umgang mit vielen Notizen auf einem Arbeitsbereich bereitzustellen.
Da die Probanden die Funktionen zur Präsentation und Hervorhebung kaum genutzt,
jedoch bei einer größeren Anzahl an Notizen für wichtig betrachtet haben, lässt
sich über diese beiden Funktionen keine weitere Aussage treffen. Die Präsentation
von Notizen sollte jedoch etwas schneller auszulösen sein.

Zusätzlich zeigten Schwierigkeiten mit der Handerkennung, dem \ac{FOV} und dem Gewicht
der HoloLens auch die Schwächen dieser auf. Diese hätten zwar an manchen Stellen
durch zusätzliche Optimierung des Prototyps oder zusätzliches Training der Benutzer
in der Verwendung der HoloLens weiter abgeschwächt werden können. Gerade das
\ac{FOV} und das Gewicht können jedoch nur durch eine Veränderung der Hardware optimiert
werden. Grundsätzlich war jedoch keine dieser Schwächen für die grundlegende
Akzeptanz des Prototyps hinderlich.

Das Interesse der meisten Benutzer, die Anwendung für ihren hauptsächlichen Anwendungszweck
zu nutzen, lässt darauf schließen, dass die Durchführung der \ac{ADM}
auf die umgesetzte Art und Weise besser unterstützt werden kann, als es durch
bildschirmbasierte Lösungen möglich ist. Aufgrund der kleinen Menge an Probanden
und der teilweise geringen Erfahrung der Probanden in der Anwendung von
Kreativitätsmethoden lässt sich dies jedoch nicht genauer belegen.
Für die klassische Anwendung der \ac{ADM} ist die entwickelte
Anwendung jedoch kein Ersatz, dieses war allerdings auch aufgrund des durch die
Anwendung hinzugefügten Aufwands in der Durchführung der Methode nicht zu erwarten
und kein Ziel dieser Arbeit.
